美國聯邦通信委員會駁回跨境轉播中文節目的申請

聯邦通信委員會駁回跨境轉播中文節目的申請

美國聯邦通信委員會（FCC）駁回了一項將加州一家演播室的中文節目轉播到墨西哥一家電台，進而再轉播回美國的申請。FCC稱加州的演播室與中國政府有聯繫。

FCC在星期一（6月22日）的一份聲明中，要求演播室在48小時內停止此類操作。

聲明中說，“申請被駁回是因為各方未能在其申請中列入一名關鍵參與者——鳳凰廣播電台（Phoenix Radio）”，鳳凰廣播電台的股東中有兩家由中國政府控股的實體。

聲明還說，“（如果）沒有審查其作為申請人的角色，FCC不能評估擬議的服務”, “具體來說，申請中的廣播節目是在一個由鳳凰廣播電台使用、擁有和維護的演播室中創建和製作的”。

FCC還表示，如果修訂後的申請中包括了鳳凰廣播，委員會將“根據適用法律對其進行審查”。

FCC駁回申請後，共和黨聯邦參議員克魯茲（Sen. Ted Cruz, R-TX）表示鳳凰電台是鳳凰衛視旗下的一個公司，而“鳳凰衛視是中國共產黨的傀儡，在美國各地播放宣傳節目”。

他說：“今天的決定向世界傳遞了一個重要信息，那就是美國不會允許中國利用FCC的漏洞，通過我們的電波進行宣傳。更重要的是，這個決定是對抗中國共產黨努力控制美國人的所見所聞和最終想法的關鍵一步。”

鳳凰衛視條仆街三次不認主呀拿

扮香港啊拿

?

Ted Cruz 真係好幫手

中共將支那果種陰濕詐騙文化發揮極至